%LECONs : 104 (groupes finis); 108 (generateurs), 120 (Anneaux ZnZ)
On introduit la notion de groupe monogène et de groupe cyclique \cite[p.156]{Berhuy}.

\begin{definition}
	On dit que $G$ est monogène s'il peut être engendré par un élément, et cyclique s'il est monogène fini.
\end{definition}

\begin{theo}
	\begin{enumerate}
		\item Tout groupe monogène infini est isomorphe à $\Z$.
		\item Tout groupe cyclique d'ordre $n$ est isomorphe à $\Z/n\Z$. En particulier, deux groupes sont cycliques si et seulement s'ils ont même ordre.
	\end{enumerate}
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{itemize}
			\item $G$ un groupe monogène et $\varphi: \Z \mapsto G$ définit tel que $\varphi(k) = x^{k}$.
			\item $\varphi$ est surjectif et $\varphi(k+l)= x^{k}x^{l}$
			\item Si $\varphi$ est injectif alors $G \simeq \Z$. Sinon, $Ker \psi$ est un sous-groupe non-nul de $\Z$. Il existe alors un unique $n \in \N{*}$ tel que $Ker \psi = n\Z$. On conclut par le premier théorème d'isomorphisme. 
		\end{itemize}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{cor}
	Soit $p$ un nombre premier et soit $G$ un groupe d'ordre $p$. Alors $G$ est cyclique. En particulier $G \simeq \Z/p\Z$.
\end{cor}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On applique Lagrange à un élément différent du neutre (existe car $|G| = p$). On prouve l'isomorphisme via le théorème précédent.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}
	Soit $G$ un groupe cyclique d'ordre $n$. Pour tout diviseur positif $d$ de $n$, il existe un unique sous-groupe $H_d$ d'ordre $d$, et ce sous-groupe est cyclique. De plus, si $x_0$ est un générateur de $G$, $H_d = \left< x_0^{\frac{n}{d}} \right> = \{x \in G ~|~ x^d = Id\}$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		$H_d = \left< x_0^{\frac{n}{d}} \right>$ est un sous-groupe d'ordre $d$ cyclique. Montrons qu'il est le seul: $H \subseteq \{x \in G ~|~ x^d = Id\} \subseteq H_d$ où $H$ est un sous-groupe d'ordre $d$ (par le corollaire).
	\end{proof}
\end{footnotesize}